﻿ Học_sinh tuyển thẳng được đăng_ký 3 nguyện_vọng
Trong kỳ thi_tuyển sinh năm nay , mỗi học_sinh đủ điều_kiện tuyển thẳng được đăng_ký 3 NV theo thứ_tự ưu_tiên . Học_sinh có_thể đăng_ký NV vào 3 trường khác_nhau , mỗi trường 1 ngành hoặc cả 3 NV đều đăng_ký vào 1 trường nhưng ở 3 ngành khác_nhau .
Sáng nay 13/5 , Thứ_trưởng Bành_Tiến_Long đã kí công_văn số 3834/BGD & amp ; ĐT - ĐH& amp ; SĐH về việc hướng_dẫn tuyển thẳng năm_học 2006 . Theo đó :
Thời_hạn xét tuyển thẳng
Trước ngày 20/6 , các Sở gửi hồ_sơ và danh_sách học_sinh đăng_ký tuyển về Vụ_Đại học và Sau_đại_học - Bộ Giáo dục và Đào_tạo ( 49 Đại_Cồ_Việt - Hà_Nội ) theo đường Bưu_điện chuyển_phát nhanh để Bộ tổng_hợp , xét tuyển và thông_báo kết_quả tuyển thẳng tới các Sở trước ngày 30/6/2006 .
Hồ_sơ đăng_ký tuyển thẳng
Mỗi học_sinh đăng_ký tuyển thẳng cần làm một bộ hồ_sơ gửi về Sở Giáo dục và Đào_tạo trước ngày 18/6/2006 , bao_gồm :
Một túi đựng hồ_sơ . Mặt trước của túi là phiếu đăng_ký tuyển thẳng . Mặt sau in hướng_dẫn ghi phiếu đăng_ký tuyển thẳng .
Trong túi đựng các giấy_tờ : Giấy chứng_nhận đạt giải quốc_gia hoặc quốc_tế ( đối_với học_sinh đạt giải ) do Sở Giáo dục và Đào_tạo cấp căn_cứ thông_báo của Bộ Giáo dục và Đào_tạo ( nếu vào thời_điểm đó đã có giấy chứng_nhận đạt giải của Bộ thì nộp bản_sao hợp_lệ giấy chứng_nhận này ) , giấy chứng_nhận đạt giải hoặc huy_chương , đẳng_cấp vận_động_viên do Uỷ_ban Thể_dục thể_thao hoặc Bộ Văn hoá cấp ( đối_với học_sinh diện năng_khiếu TDTT , nghệ_thuật ) ; hai phong_bì đã dán tem ghi rõ địa_chỉ liên_lạc của thí_sinh , hai ảnh chân_dung cỡ 4 x 6 .
Giấy chứng_nhận tốt_nghiệp THPT năm 2006 .
Bản_sao hợp_lệ học_bạ lớp 12 để có cơ_sở xem_xét về học_lực và hạnh_kiểm .
Lệ_phí tuyển thẳng thực_hiện theo Thông_tư Liên_tịch số 28/2003/TTLT/BTC-BGD & amp ; ĐT ngày 04/4/2003 là 15.000đ/thí sinh/hồ sơ ( trong đó nộp cho Sở Giáo dục và Đào_tạo 10.000 đồng , nộp cho trường khi đến nhập_học 5.000 đồng )
Cách khai phiếu đăng_ký tuyển thẳng
Học_sinh khai chính_xác , đầy_đủ , không tẩy_xoá tất_cả 7 mục trong phiếu đăng_ký tuyển thẳng . Khi đã gửi hồ_sơ về Bộ , học_sinh không được sửa_đổi nguyện_vọng đã khai trong phiếu đăng_ký tuyển thẳng .
Cách tính điểm trung_bình các môn thi tốt_nghiệp THPT để tuyển thẳng
Cách tính điểm trung_bình là lấy tổng điểm 6 môn thi tốt_nghiệp ( không tính điểm khuyến_khích và điểm nhân hệ_số ) chia cho 6 , và chỉ lấy 2 số_lẻ ( không làm_tròn ) .
Đăng_ký nguyện_vọng tuyển thẳng
Mỗi học_sinh đủ điều_kiện tuyển thẳng được đăng_ký 3 nguyện_vọng vào 3 trường ( ngành ) theo thứ_tự ưu_tiên : nguyện_vọng 1 , nguyện_vọng 2 , nguyện_vọng 3 . Học_sinh có_thể đăng_ký nguyện_vọng vào 3 trường khác_nhau , mỗi trường một ngành hoặc cả 3 nguyện_vọng đều đăng_ký vào 1 trường nhưng ở 3 ngành khác_nhau .
Trong trường_hợp học_sinh đã đăng_ký tuyển thẳng vào một trường , nhưng lại dự thi vào trường đó , thì việc xét trúng_tuyển sẽ căn_cứ vào tổng điểm các môn thi_tuyển sinh và điểm thưởng . Mức điểm thưởng qui_định tại điểm h của Khoản 2 Điều 7 Qui_chế tuyển_sinh .
Khi xét tuyển thẳng , trước_hết ưu_tiên xét theo nguyện_vọng 1 , nếu_không được sẽ lần_lượt chuyển sang nguyện_vọng 2 , nguyện_vọng 3 . Tổng_số thí_sinh được tuyển thẳng vào một trường hoặc một ngành của từng trường không vượt quá 30% tổng chỉ_tiêu tuyển_sinh hệ chính_qui của trường hoặc ngành đó .
Các trường , ngành có nhiều người đăng_ký tuyển thẳng , trước_hết sẽ xét chọn theo nguyện_vọng 1 bắt_đầu_từ những học_sinh đạt giải quốc_tế , sau đó đến học_sinh đạt giải quốc_gia ( từ giải cao trở xuống , nếu cùng loại giải thì từ người có điểm trung_bình cao nhất trở xuống ) . Nếu còn thiếu chỉ_tiêu thì lần_lượt xét đến người có nguyện_vọng 2 , nguyện_vọng 3 cũng theo thứ_tự ưu_tiên như khi xét nguyện_vọng 1 .
Nếu cả 3 nguyện_vọng đều không đạt , Bộ Giáo dục và Đào_tạo sẽ xem_xét bố_trí học_sinh vào những trường ( ngành ) còn chỉ_tiêu tuyển thẳng . Sau khi Bộ GD - ĐT đã gửi kết_quả đăng_ký tuyển thẳng về Sở , sẽ không chấp_nhận việc thay_đổi nguyện_vọng hoặc bổ_sung thêm nguyện_vọng mới .
Học_sinh đạt giải được tuyển thẳng vào các ngành có môn thi_tuyển sinh trùng với môn đạt giải . Riêng các ngành sư_phạm chỉ tuyển thẳng học_sinh có môn đạt giải trùng với ngành đào_tạo .
Thí_sinh tuyển thẳng lưu_ý :
Trước khi đăng_ký NV tuyển thẳng vào một_số ngành của một_số trường Đại_học và Học_viện như Quan_hệ Quốc_tế , An_ninh ; các ngành Bác_sĩ đa_khoa , Răng_Hàm_Mặt của ĐH_Y Hà_Nội , ĐH_Y Dược TPHCM . Ngành 453-tiếng Pháp , 451 tiếng Anh - Chuyên_ngành Kinh_tế đối_ngoại Trường_Đại học Ngoại_thương ; Ngành 601-Sư phạm Ngữ_Văn , ngành 602-Sư phạm Lịch_Sử và ngành 603-Sư phạm Địa_lý khối C của ĐH Sư_phạm Hà_Nội thí_sinh cần cân_nhắc thật kỹ , nhất_là khi có ý_định đăng_ký tuyển thẳng theo NV1 vào những trường , những ngành mà chỉ những người đạt giải cao mới có khả_năng được tuyển thẳng .
Đối_với những trường Học_viện An_ninh , Cảnh_sát , Phòng cháy Chữa_cháy thuộc Bộ Công an chỉ tuyển thẳng những người đã đăng_ký dự thi vào chính_trường đó và đã qua sơ_tuyển .
Đối_với các ngành và các trường năng_khiếu ( Kiến_trúc , Mỹ_thuật , Âm_nhạc ... ) thí_sinh thuộc diện tuyển thẳng , nếu đạt yêu_cầu sơ_tuyển , được miễn thi các môn văn_hoá , nhưng phải dự thi các môn năng_khiếu và phải đạt điểm năng_khiếu do trường qui_định mới thuộc diện trúng_tuyển .
Các thí_sinh đăng_ký vào các ngành và các trường Thể_dục Thể_thao , Hàng_hải phải đạt yêu_cầu qui_định về tiêu_chuẩn sức_khoẻ , chiều_cao , cân nặng và đạt yêu_cầu tối_thiểu về năng_khiếu TDTT ... đã được ghi trong cuốn “ Những điều cần biết về tuyển_sinh ĐH , CĐ năm 2006 ” ; thí_sinh thuộc diện năng_khiếu TDTT đăng_ký vào các trường sư_phạm có môn đạt giải phải trùng với ngành đào_tạo ;
Trường ĐH Sư_phạm Hà_Nội chỉ tuyển thẳng vào Khoa_Giáo dục thể_chất những thí_sinh đạt giải năng_khiếu các môn điền_kinh , các môn bóng ( trừ cầu_mây ) và yêu_cầu về học_lực : Xếp loại văn_hoá năm cuối cấp hoặc tốt_nghiệp THPT từ trung_bình khá trở_lên . Thí_sinh diện năng_khiếu TDTT đăng_ký tuyển thẳng vào các trường , nhất_thiết phải có quyết_định cho đi học của Sở TDTT hoặc của Trung_tâm huấn_luyện , nơi quản_lý vận_động_viên .
Đối_với các thành_viên đội_tuyển quốc_gia đã dự thi Olympic toán Đông_Nam Á , Olympic_Vật lý châu Á được xếp sau thành_viên đội_tuyển quốc_gia đã dự thi Olympic_Toán , Vật_lý quốc_tế . Thành_viên đội_tuyển quốc_gia đã dự thi Olympic_Toán châu Á - Thái_Bình_Dương , Hội thi tay_nghề ASEAN được xếp sau học_sinh đạt giải quốc_gia . Mai_Minh - Hồng_Hạnh
